<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "Propuesta_de_Software.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>
<chapter id="chap-Propuesta_de_Software-Chapter01">
	<title>Vista General del Proyecto</title>
	<section>
		<title>Propósito, Alcances y Objetivos</title>
		<section>
			<title>Propósito</title>
			<para>
				Éste proyecto tiene el propósito de desarrollar un sistema
				informático completo, para el departamento de Aseguramiento de la
				calidad, que cumpla con los actuales requerimientos del
				cliente; Proporcionando un flujo de información centralizado
				para los diversos procesos que se llevan a cabo en dicho
				departamento.
			</para>
		</section>
		<section>
			<title>Alcances</title>
			<para>
				Para el planeamiento de este proyecto, se ha considerado los
				requerimientos generales y el diseño estructural base del
				sistema. Éste diseño y su planificación, serán revisados y
				definidos en mayor profundidad una vez sea aceptada esta
				propuesta de desarrollo.
			</para>
		</section>
		<section>
			<title>Objetivos</title>
			<para>
				Diseñar, desarrollar e implementar un sistema informático para
				la gestión del flujo centralizado de información del
				departamento de aseguramiento de la calidad.
			</para>
			<para>
				El sistema contará con una serie de módulos o aplicaciones que
				funcionarán en conjunto para dar solución a los requerimientos
				actuales del departamento mencionado.
			</para>
			<para>
				Entre estos requerimientos se cuentan:
			</para>
			<para>
				<orderedlist>
				<listitem>
				<para>
					Software para el ingreso de datos de laboratorio, con la
					flexibilidad de poder crear, eliminar, editar, mostrar y
					ocultar campos y parámetros.
				</para>
				</listitem>
				<listitem>
				<para>
					Generación de reportes, con la funcionalidad de mostrar u
					ocultar determinados parámetros y campos definidos por el
					usuario, filtración de datos y cálculos de parámetros como
					CPK, Darcy y otros.
				</para>
				</listitem>
				<listitem>
				<para>
					Visibilidad a través de la intranet de la empresa, con
					autentificación de usuarios y definición de permisos por
					roles.
				</para>
				</listitem>
				<listitem>
				<para>
					Aplicación de gestión de procesos para minerales.
					Formularios de ingreso y visualización de registros de
					muestras de acopios. Generación de reportes con los
					resultados e integración con sistema de reportes del
					departamento de minas.
				</para>
				</listitem>
				<listitem>
				<para>
					Generación de certificados de calidad, con la
					correspondiente edición de datos, cálculo de parámetros
					como Darcy y otros.
				</para>
				</listitem>
				<listitem>
				<para>
					El sistema debe contar con la flexibilidad y escalabilidad
					para adecuarse fácilmente a los cambios futuros que
					experimente la infraestructura informática de la empresa.
				</para>
				</listitem>
				<listitem>
				<para>
					Todo el sistema debe ser administrable, con la opción de
					editar, crear, eliminar, mostrar u ocultar datos, campos y
					parámetros definidos por el usuario o el administrador del
					sistema.
				</para>
				</listitem>
				</orderedlist>
			</para>
		</section>
	</section>
	<section id="sect-Propuesta_de_Software-Chapter01-Entregables">
		<title>Entregables del Proyecto</title>
		<para>
			Los entregables del proyecto serán definidos en cada una de las
			etapas e iteraciones del proyecto, debiendo como mínimos ser los
			siguientes:
		</para>
		<section>
		<title>El sistema desarrollado</title>
		<para>
			<itemizedlist>
				<listitem>
				<para>
					El sistema informático del Departamento de
					Aseguramiento de la calidad.
				</para>
				</listitem>
				<listitem>
				<para>
					Documentación del proyecto, guías de instalación y manual
					de administración y uso del sistema.
				</para>
				</listitem>
				<listitem>
				<para>
					Máquina virtual con el sistema en funcionamiento para su
					testeo.
				</para>
				</listitem>
				<listitem>
				<para>
					Respaldo del sistema en soporte digital (DVD).
				</para>
				</listitem>
			</itemizedlist>
		</para>
		</section>
		<section>
			<title>Documentación del Sistema</title>
			<para>
				Se entregará en cada etapa la documentación correspondiente,
				la cual incluye todo el proceso de la metodología de
				desarrollo utilizada, desde la fase de inicio hasta el sistema
				implementado.
			</para>
		</section>
		<section>
			<title>Manuales</title>
			<para>
				Se presentarán los siguientes manuales para tener un mejor
				alcance del sistema:
			</para>
			<section>
			<title>Guía de Administración</title>
			<para>
			Documento que contiene información de la administración del
			sistema: Instalación, configuración, autentificación, modificación
			y creación de campos y parámetros, etc.
			</para>
			</section>
			<section>
			<title>Guía de Usuario</title>
			<para>
			Documento que contiene información del uso de los diferentes
			módulos, flujos de la información, descripción de las funciones
			principales del sistema, generación de reportes, certificados,
			ingreso y visualización de nuevos registros, etc.
			</para>
			</section>
		</section>
		<section>
		<title>Evolución del plan de desarrollo del software</title>
		<para>
			Una vez aceptado esta propuesta, se procederá a confeccionar el
			plan de administración del proyecto de software (PAPS), el cual
			será revizado y redefinido antes del comienzo de cada iteración
			del proyecto en conjunto con el cliente Celite Chile Ltda.
		</para>
		</section>
	</section>
	
</chapter>

