<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "Propuesta_de_Software.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>
<chapter id="chap-Propuesta_de_Software-Chapter03">
	<title>Gestión del Proyecto</title>
	
	<section id="sect-Propuesta_de_Software-Chapter03-Plan">
		<title>Plan del Proyecto</title>
		<para>
			Para la planificación del proyecto, Tau-iT Informática utilizará
			el modelo de trabajo ágil Scrum. En este modelo el plan de
			desarrollo se divide en "Releases" o entregas y cada entrega está
			dividida por iteraciones o Springs.	
		</para>
		<para>
			Cada iteración posee su gestión particular consistente en:
			Especificación de Requerimientos, desarrollo, testeo e
			implementación.
		</para>
		<para>
			Cada release corresponde a una fase entregable del proyecto,
			cada etapa o fase corresponde a "milestone" o Hito del proyecto,
			visible y utilizable por el cliente y por lo tanto Facturable.
		</para>

		<section>
		<title>Planificación de las Entregas (Releases)</title>
		<para>
			Cada iteración estará dividida por tareas a cumplir. Éstas están
			conformadas por los requisitos del usuario que se deben satisfacer.
			Una vez logrados cada requerimiento, se avanza a la siguiente
			iteración, solo si todas las tareas de la iteración hayan sido
			completadas.
		</para>
		<para>
			Se han considera 4 releases principales. Cada release es una etapa
			del software utilizable. Todo el proceso es de tipo incrementable,
			lo que quiere decir que en cada release se mejoran aspectos
			detectados del release anterior y se avanza hacia un sistema cada
			vez más acabado.
		</para>
		<para>
			Las fases del proyecto son las siguientes:
		</para>

			<section>
			<title>Versión 0.1</title>
			<para>
			Corresponde al Core del sistema. Éste release o fase entregable
			del proyecto, corresponde a la primera etapa utilizable del
			proyecto. En ésta se pretende implementar el nuevo sistema para el
			ingreso de registros de laboratorio y la sección de administración
			de campos y parámetros.
			</para>
			<para>
			Para el cumplimiento de éste release se ha considerado un esfuerzo
			de 8 semanas, dividido en 4 iteraciones de 2 semanas cada una en
			las que el cliente irá viendo el avance del proyecto.(Ver anexos
			Producto BAcklog y Carta Gantt).
			</para>
			<para>
			<emphasis role="strong">Módulos involucrados:</emphasis>
			<orderedlist>
				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-Core
				</para>
				</listitem>

				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-CoreAdmin
				</para>
				</listitem>

				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-Labs
				</para>
				</listitem>
			</orderedlist>
			</para>
			</section>

			<section>
			<title>Versión 0.2</title>
			<para>
			El objetivo principal de este release es el de implementar el
			motor de reportes al sistema. Al implementar este release, se
			contará con un sistema completo de reportes de los registros de
			laboratorio el cual incluye el cálculo de los CPK para productos
			en proceso y terminados.
			</para>
			<para>
			En éste release, además, se implementarán mejoras para el release anterior,
			de las fallas o faltas que se pudieran encontrar durante su
			implementación.
			</para>
			<para>
			Se ha considerado un esfuerzo de 4 semanas con 2 iteraciones de 2
			semanas cada una. (ver anexos Product Backlog y Carta Gantt)
			</para>
			<para>
			<emphasis role="strong">Módulos Involucrados:</emphasis>
			<orderedlist>
				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-Core
				</para>
				</listitem>

				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-CoreAdmin
				</para>
				</listitem>

				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-Labs
				</para>
				</listitem>

				<listitem>
				<para>
				<emphasis role="strong">Celite-Sidac-biserver</emphasis>
				</para>
				</listitem>
			</orderedlist>
			</para>
			</section>

			<section>
			<title>Versión 0.3</title>
			<para>
			En éste release, se implementará el sistema de minerales, para el
			control de calidad de acopios. Los módulos involucrados en ésta
			etapa se integrarán con el sistema de reportes del departamento de
			minas (Repmin), obteniendo de éste los stock de Acopios y
			generando los reportes de calidad para los acopios en stock.
			</para>
			<para>
			Se ha considerado para éste realese, un esfuerzo de 4 semanas.
			</para>
			<para>
			<emphasis role="strong">Módulos Involucrados:</emphasis>
			<orderedlist>
				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-Core
				</para>
				</listitem>

				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-CoreAdmin
				</para>
				</listitem>

				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-Labs
				</para>
				</listitem>

				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-biserver
				</para>
				</listitem>
	
				<listitem>
				<para>
				<emphasis role="strong">Celite-Sidac-Minas</emphasis>
				</para>
				</listitem>
			</orderedlist>
			</para>
			</section>

			<section>
			<title>Versión 0.4</title>
			<para>
			Terminado éste release, el sistema contará con el módulo de
			creación de certificados de calidad, el cual se encargará de
			obtener loregistros necesarios, realizar filtros y parametros
			definidos por el usuario, realizar los cálculos darcy y demás que
			correspondan para generar los certificados de calidad.
			</para>
			<para>
			Se ha considerado un esfuerzo de 4 semanas para éste release y 2
			iteraciones de 2 semanas cada una. (Ver anexo Product Backlog y
			Carta Gantt)
			</para>
			<para>
			<emphasis role="strong">Módulos Involucrados:</emphasis>
			<orderedlist>
				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-Core
				</para>
				</listitem>

				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-CoreAdmin
				</para>
				</listitem>

				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-Labs
				</para>
				</listitem>

				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-biserver
				</para>
				</listitem>
	
				<listitem>
				<para>
				Celite-Sidac-Minas
				</para>
				</listitem>
	
				<listitem>
				<para>
				<emphasis role="strong">Celite-Sidac-CalidadCerts</emphasis>
				</para>
				</listitem>
			</orderedlist>
			</para>
			</section>

			<section>
			<title>Version 1.0</title>
			<para>
			Éste release corresponde al producto final, entregado, luego de la
			etapa de pruebas, mejoras y modificaciones a los releases
			anteriores.
			</para>
			<para>
			Se considera un esfuerzo de 4 semanas para el testeo e
			implementación final del producto. Terminando ésta etapa el
			producto pasa a su versión final 1.0.
			</para>
			</section>
		</section>
	</section>
	
</chapter>

