<?xml version='1.0' encoding='utf-8' ?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd" [
<!ENTITY % BOOK_ENTITIES SYSTEM "Propuesta_de_Software.ent">
%BOOK_ENTITIES;
]>
<chapter id="chap-Propuesta_de_Software-Chapter02">
	<title>Organización del Proyecto</title>
	<section id="sect-Propuesta_de_Software-Chapter02-Roles">
		<title>Participantes y Roles</title>
		<para>
			Considerando el inicio del proyecto, fases de diseño, desarrollo e
			implementación. Dividido en 5 iteraciones principales o Springs,
			se corresponden los siguientes roles:
		<variablelist>
			<title>Roles</title>
			<varlistentry>
				<term>Interesados (Stakeholders)</term>
				<listitem>
				<para>
					Dentro de la terminología de desarrollo de proyectos de software,
					los stakeholder o interesados, corresponden a las personas que
					están directamente interesadas en el desarrollo del proyecto y que
					están definidas por el cliente, en este caso corresponden a:
					<orderedlist>
						<listitem>
						<para>
							Ruben Copa, Jefe de Laboratorio Celite Chile Ltda.
						</para>
						</listitem>
						<listitem>
						<para>
							Sergio Mancilla, Gerente departamento de Aseguramiento de la
							Calidad, Celite Chile Ltda.
						</para>
						</listitem>
						<listitem>
						<para>
							Rodrigo Cancino, Analista IT Celite Chile Ltda. 
						</para>
						</listitem>
					</orderedlist>
				</para>
				</listitem>
			</varlistentry>
			<varlistentry>
				<term>Scrum Master</term>
				<listitem>
				<para>
					El desarrollador en este caso cumple las siguientes
					funciones: Analista, diseñador, programador y documentador del
					sistema.
				</para>
				<orderedlist>
				<listitem>
				<para>
					Eduardo Farías R. Tau-iT Informática,
					<emphasis>eduardo.farias@tau-it.cl</emphasis>.
				</para>
				</listitem>
				</orderedlist>
				</listitem>
			</varlistentry>
			<varlistentry>
			<term>Manager</term>
			<listitem>
			<para>
				El administrador o Manager del proyecto es quien establece el
				ambiente para el desarrollo del proyecto, encargado de la
				gestión y documentación interna del proyecto.
			</para>
				<orderedlist>
				<listitem>
				<para>
				Carol Osorio C. Tau-iT Informática,
				<emphasis>carol.osorio@tau-it.cl</emphasis>.
				</para>
				</listitem>
				</orderedlist>
			</listitem>
			</varlistentry>
		</variablelist>
		</para>
	</section>
	
	<section id="sect-Propuesta_de_Software-Chapter02-Interfaces_externas">
		<title>Interfaces Externas</title>
		<para>
			A continuación se describen los módulos y aplicaciones que
			formarán parte del sistema informático del departamento de
			Aseguramiento de la Calidad (Ver Diagrama de componentes adjunto
			en el apéndice A).
		</para>
		<section>
			<title>Celite-Sidac-Core</title>
			<para>
			El módulo o aplicación Celite-Sidac-Core, es la base del sistema.
			Consiste en el módulo que realiza la conexión con la base de
			datos, muestra al usuario una interfaz web de la aplicación para
			autentificarse y luego ingresar al sistema con los permisos que
			corresponda de acuerdo al rol que se le haya asignado.
			</para>
			<para>
			Éste módulo estará encargado de enlazar a las diferentes
			aplicaciones que componen el sistema.
			</para>
		</section>
		<section>
			<title>Celite-Sidac-CoreAdmin</title>
			<para>
			Éste módulo implementa la funcionalidad que se requiere, para
			administrar la creación, edición o eliminación, de los campos y
			parámetros que se utilizarán en el registro o reportes de muestras
			del sistema. A través de éste módulo será posible crear, editar,
			mostrar o esconder campos, como por ejemplo, creación de nuevos
			silos, tipos de productos (en proceso, terminado, etc), nuevos
			parámetros como mallajes, nuevas variables, etc.
			</para>
		</section>
		<section>
			<title>Celite-Sidac-Labs</title>
			<para>
			Éste módulo corresponde al sistema de ingreso, modificación,
			eliminación y visualización de registros para los procesos
			llevados a cabo por el laboratorio de aseguramiento de la calidad.
			</para>
		</section>
		<section>
			<title>Celite-Sidac-biserver</title>
			<para>
			Éste modulo es un servidor de minería de datos, el cual sustrae
			los registros que se han ingresado al servidor de bases de datos y
			genera reportes de acuerdo a los filtros y parámetros definidos
			por el usuario.
			</para>
		</section>
		<section>
			<title>Celite-Sidac-Minas</title>
			<para>
			Éste módulo estará encargado de los procesos relacionados con el
			ingreso, edición, eliminación y visualización de los registros
			correspondientes a Minerales, muestras de acopios, etc.
			</para>
			<para>
			Éste módulo se enlazará con el Sistema Repmin (Reportes de minas)
			del departamento de minas, para generar reportes de stock y
			control de calidad de los Acopios.
			</para>
		</section>
		<section>
			<title>Celite-Sidac-CalidadCerts</title>
			<para>
			Celite-Sidac-CalidadCerts, será el módulo encargado de generar los
			certificados de calidad, de acuerdo a los requerimientos que
			corresponden a este proceso de negocios.
			</para>
			<para>
			El módulo obtendrá los datos necesarios desde la base de datos,
			realizará los cálculos que sean necesarios y dará como salida un
			certificado en formato PDF imprimible o archivable.
			</para>
		<para>
			Cada una de estás aplicaciones y módulos, conforman el cuadro
			general del sistema, cada módulo estará formado por submódulos y
			librerías que serán estudiadas, diseñadas e implementadas a través
			del desarrollo del proyecto en cada iteración.
		</para>
	</section>
</section>
<section>
	<title>Aspectos Técnicos</title>
	<para>
	El sistema será construido basándose en herramientas de uso libre, no
	dependiente de la plataforma, flexibles y altamente escalables, pensando en
	un ambiente productivo, lo más libre de fallas o caidas que sea posible y
	de nivel empresarial.
	</para>
	<para>
	Para lograr cubrir este requerimiento se ha cosiderado utilizar las
	siguientes herramientas tecnológicas:
	</para>
		<section>
		<title>Sistema de Gestión de Bases de datos Relacional</title>
		<para>
		Se ha considerado utilizar la última versión disponible del servidor
		MySQL, dada su capacidad de manejar grandes cantidades de registros, su
		escalabilidad y disponibilidad para entornos productivos críticos.
		Considerando además que la empresa ya cuenta con una implementación de
		bases de datos MySQL.
		</para>
		</section>
		<section>
		<title>Lenguaje de programación y Frameworks</title>
		<para>
		Se utilizará Java J2ee, JSP y taglibs, haciendo uso principalmente del
		framework Spring, debido a que es el framework mayormente utilizado en
		ambientes empresariales y con mayor cantidad de años en desarrollo
		activo y constantemente evolucionando hacia los nuevos estándares de
		la programación orientada a objetos y orientada a aspectos.
		</para>
		</section>
		<section>
		<title>Plataforma</title>
		<para>
		Si bien la mayoría de herramientas de desarrollo actuales tienen un
		mejor uso de recursos en sistemas operativos Unix-Like, en especial
		Linux, las herramientas a utilizar son independientes de la
		plataforma, por lo que pueden ser utilizadas bajo cualquier servidor
		Unix o windows server.
		</para>
		</section>
		<section>
			<title>Entorno de Desarrollo</title>
			<para>
			Tau-iT Informática posee su plataforma de desarrollo basado en
			software libre, de acuerdo a los últimos estándares y utilizando
			las herramientas de programación más utilizadas en la industria
			del software. 
			</para>
			<para>
			Las herramientas del entorno de programación y desarrollo del
			proyecto de software se enumeran a continuación:
			<variablelist>
				<title>Herramientas de desarrollo y Scrum</title>
				<varlistentry>
				<term>IDE</term>
				<listitem>
				<para>
				Como IDE se utilizará SpringSource Toool Suite, herramienta
				desarrollada por la comunidad Spring, para el framework Spring
				que sirve de base para el desarrollo del proyecto.
				</para>
				</listitem>
				</varlistentry>

				<varlistentry>
				<term>Administración de Proyecto</term>
				<listitem>
				<para>
				Para la administración del proyecto, especificación  de
				requerimientos, revisión de código fuente, integración
				contínua, testeo, manejo de proyecto ágil con Scrum, Tau-iT
				Informática utiliza la plataforma de desarrollo
				Atlassian-JIRA, GreenHopper, FishEye y Confluence.
				</para>
				</listitem>
				</varlistentry>

				<varlistentry>
				<term>Herramientas de testeo y pruebas</term>
				<listitem>
				<para>
				Tau-iT Informática, utiliza máquinas virtuales para el
				desarrollo de las herramientas, simulando el espacio final
				donde se implementará el software.
				</para>
				</listitem>
				</varlistentry>

			</variablelist>
			</para>
		</section>
</section>
</chapter>

